港版國安法被人大會議列入第五項議程，下周四表決議案，六月底表決細節，九月公佈實施

全國人大會議明日開幕，主席團今天將會通過議程。據悉，「港版國安法」被列入第五項議程，料於下周四表決。消息透露，議程會觸及國家安全問題，制定一套適用於香港的國家安全法律，日後透過納入基本法附件三在香港實施，毋須經過立法會審議。

有關「港版國安法」的第五項議程，內容是「關於建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制的決定《草案》」的議案。有消息指，人大將於下周四表決，通過授權人大常委會審議該法的細節，而人大常委會最快於6月底拍板。其後，港府於9月前公布實施。

據悉，「港版國安法」將透過納入基本法附件三在香港實施，毋須立法會審議，而港區全國政協委員，獲通知晚上出席通報會。消息指，曾任中聯辦法律部部長的清華大學法學院教授王振民，已被借調到中央港澳工作協調小組，大打法律戰。

人大料以基本法第18條，即直接將「港版國安法」納入基本法附件3實施，範圍主要禁止4類行為，包括︰分裂國家丶顛覆中央政府丶外國干預及恐怖主義行為。

都唔使知咩細節啦,共產黨嘅嘢一定冇好嘢,依家得三條路行,一係抗爭二就移民三做順民.

留時間走資

走資完都要有錢走先有用

希望支共有命挨到9月啦

重有幾個月就變返一國一制

時間同華為收皮100%match
想用香港換華為

咁遲先實施
直接今晚啦

快啦

今晚表決上議程